[
    {
        "theme": "historia",
        "questions":[{
            "id": 1,
            "question": "¿Cuál era la moneda utilizada en España antes del euro?",
            "options": ["La Peseta", "116 años", "Santa Elena", "La Cacerola"],
            "answer": "La peseta",
            "score":1
        },
        {
            "id": 2,
            "question": "¿En qué isla encarcelaron a Napoleón tras perder la batalla de Waterloo?" ,
            "options": ["1", "2", "3", "Santa Elena"],
            "answer": "Santa Elena",
            "score": 1
        },
        {
            "id": 3,
            "question": "¿A qué rey considera de gran importancia el movimiento rastafari?" ,
            "options": ["1", "2", "3", "Al rey Haile Selassie I"],
            "answer": "Al rey Haile Selassie I",
            "score": 1
        },
        {
            "id": 4,
            "question": "¿Cuántos años tuvo de duración la Guerra de los Cien Años?" ,
            "options": ["1", "2", "3", "116 años"],
            "answer": "116 años",
            "score": 1
        },
        {
            "id": 5,
            "question": "¿Cuándo se creó la ONU?" ,
            "options": ["1", "2", "3", "En 1945"],
            "answer": "En 1945",
            "score": 1
        },
        {
            "id": 6,
            "question": "¿En qué año se independizó Eslovenia de Yugoslavia?" ,
            "options": ["1", "2", "3", "En 1991"],
            "answer": "En 1991",
            "score": 1
        },
        {
            "id": 7,
            "question": "¿Qué personaje romano da nombre al mes de julio?" ,
            "options": ["1", "2", "3", "Julio César"],
            "answer": "Julio César",
            "score": 1
        },
        {
            "id": 8,
            "question": "¿Quiénes fundaron la ciudad de Roma según la leyenda?" ,
            "options": ["1", "2", "3", "Los hermanos Rómulo y Remo"],
            "answer": "Los hermanos Rómulo y Remo",
            "score": 1
        },
        {
            "id": 9,
            "question": "¿Quién fue el primer presidente de Estados Unidos?" ,
            "options": ["1", "2", "3", "George Washington"],
            "answer": "George Washington",
            "score": 1
        },
        {
            "id": 10,
            "question": "¿Con qué nombre se conocía la Primera Guerra Mundial antes de la segunda?" ,
            "options": ["1", "2", "3", "La Gran Guerra"],
            "answer": "La Gran Guerra",
            "score": 1
        }]
    },
    {
        "theme": "naturaleza_y_ciencia",
        "questions":[{
            "id": 1,
            "question": "¿Quién es el inventor del telescopio reflector?" ,
            "options": ["1", "2", "3", "Isaac Newton"],
            "answer": "Isaac Newton",
            "score": 1
        },
        {
            "id": 2,
            "question": "¿Con qué nombre se conoce el miedo a las alturas?" ,
            "options": ["1", "2", "3", "Acrofobia"],
            "answer": "Acrofobia",
            "score": 1
        },
        {
            "id": 3,
            "question": "Todos los componentes orgánicos comparten un mismo elemento. ¿Cuál?" ,
            "options": ["1", "2", "3", "El carbono"],
            "answer": "El carbono",
            "score": 1
        },
        {
            "id": 4,
            "question": "¿Cuál es la planta principal con la que se hace el tequila?" ,
            "options": ["1", "2", "3", "El agave"],
            "answer": "El agave",
            "score": 1
        },
        {
            "id": 5,
            "question": "¿Con qué nombre se denominan las células nerviosas?" ,
            "options": ["1", "2", "3", "Neuronas"],
            "answer": "Neuronas",
            "score": 1
        },
        {
            "id": 6,
            "question": "La claustrofobia es el nombre técnico del miedo que tienen ciertas personas... ¿a qué?" ,
            "options": ["1", "2", "3", "A estar en espacios cerrados"],
            "answer": "A estar en espacios cerrados",
            "score": 1
        },
        {
            "id": 7,
            "question": "Marie Curie fue una científica muy famosa. ¿Por qué?" ,
            "options": ["1", "2", "3", "Descubrió la radiactividad"],
            "answer": "Descubrió la radiactividad",
            "score": 1
        },
        {
            "id": 8,
            "question": "Existe un mes en el que puede haber menos de 4 fases lunares. ¿Cuál es?" ,
            "options": ["1", "2", "3", "Febrero"],
            "answer": "Febrero",
            "score": 1
        },
        {
            "id": 9,
            "question": "E=mc2 es una fórmula incluida en una teoría científica. ¿Cuál?" ,
            "options": ["1", "2", "3", "En la teoría de la relatividad"],
            "answer": "En la teoría de la relatividad",
            "score": 1
        },
        {
            "id": 10,
            "question": "¿Cuáles son las células más importantes y numerosas del cerebro?" ,
            "options": ["1", "2", "3", "Las células nerviosas"],
            "answer": "Las células nerviosas",
            "score": 1
        }]
    }
]